紐約前沙展參與「獵狐行動」 被控任中國政府代理人

美國聯邦調查局（FBI）日前起訴8人，指控他們在美國境內參與中國的「獵狐行動」，脅迫在美中國公民回中國受審。《紐約郵報》報道，8名被告中，包括一名53歲私家偵探麥馬漢（Michael McMahon），是紐約巿警察局（NYPD）前沙展。他被控在美國非法擔任外國政府代理人，以50萬美元保釋，一旦定罪最高可判入獄五年。

53歲的麥馬漢曾任職紐約巿警察局警員14年，職位至沙展，隸屬布朗克斯（The Bronx）43警區；後因執勤造成不明傷殘，提早退休，一直領取警員長俸。其妻子為女演員拜恩（Martha Byrne），1985年至2009年曾參演哥倫比亞電視台（CBS）肥皂劇《As the World Turns》。

麥馬漢離開警隊後，在2003年6月自組偵探社「麥馬漢調查集團」（McMahon Investigative Group），在新澤西州領有偵探牌照執業。他周三被起訴參與中國「獵狐行動」，被指騷擾、監視和恐嚇一名在新澤西州居住的前中國官員，脅迫他回中國受審。

法庭文件指，麥馬漢2016年6月受僱於中國，開始調查和監視該名中國官員，其後參與一連串威嚇行動，包括展開跟蹤；把受害人在中國的年老父親帶到美國，威迫受害人回中國；在受害人家門外貼恐嚇字條，要求受害人回中國服刑10年，以換取妻兒平安；把私家車長期停泊在受害人家外等。但這些行動都無法迫使受害人回中國。

文件指，案中另一名被告、紐約巿皇后區居民朱峰（音譯，Zhu Feng），在2017年4月11日曾傳短訊給麥馬漢，分享自己過去停泊汽車作出恐嚇的經驗。

朱峰發出上述短訊翌日，他經新澤西州紐瓦克機場（Newark Airport）離境，前往中國，被當局在行李搜出夜視鏡等裝備。之後他傳短訊給同黨，促請他們刪除通訊記錄。最終，麥馬漢與另外四名中國人同黨，於美國被補；朱峰和另外兩名同黨則成功逃走，相信已返回中國。

url]

可想而知 中共勢力在美國 滲透得有多厲害

搵食啫

究竟NYPD有幾多鬼？

支共全民間諜

宜家中共用滲透控制成個地球咁濟

根本要拘捕哂所有華人

推

美國真係末落

要記住一句古話：普天之下 莫非王土
強國其實千百年來都一直有呢個心態，已經入哂DNA。係人地度就算so called 執法都無問題，佢地心入面已經覺得所有地方都理應係屬於佢地

咪拉左囉